{"meta": {"type": "db", "canSave": true, "canEdit": true, "canAdmin": true, "canStar": true, "canDelete": true, "slug": "flachenentwicklung", "url": "/d/EZqKh5w4z/flachenentwicklung", "expires": "0001-01-01T00:00:00Z", "created": "2023-05-25T14:48:20Z", "updated": "2023-07-05T11:19:46Z", "updatedBy": "dk+klimadashboard@tpwd.de", "createdBy": "dk+klimadashboard@tpwd.de", "version": 7, "hasAcl": false, "isFolder": false, "folderId": 48, "folderUid": "RWLsS5QVz", "folderTitle": "Regionaldatenbank (Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder)", "folderUrl": "/dashboards/f/RWLsS5QVz/regionaldatenbank-statistische-amter-des-bundes-und-der-lander", "provisioned": false, "provisionedExternalId": "", "annotationsPermissions": {"dashboard": {"canAdd": true, "canEdit": true, "canDelete": true}, "organization": {"canAdd": true, "canEdit": true, "canDelete": true}}, "publicDashboardAccessToken": "", "publicDashboardUid": "", "publicDashboardEnabled": false}, "dashboard": {"annotations": {"list": [{"builtIn": 1, "datasource": {"type": "grafana", "uid": "-- Grafana --"}, "enable": true, "hide": true, "iconColor": "rgba(0, 211, 255, 1)", "name": "Annotations & Alerts", "target": {"limit": 100, "matchAny": false, "tags": [], "type": "dashboard"}, "type": "dashboard"}]}, "editable": true, "fiscalYearStartMonth": 0, "graphTooltip": 0, "id": 52, "links": [], "liveNow": false, "panels": [{"datasource": {"type": "influxdb", "uid": "HWTSokF4z"}, "fieldConfig": {"defaults": {"color": {"fixedColor": "text", "mode": "fixed"}, "mappings": [], "thresholds": {"mode": "absolute", "steps": [{"color": "#c82b17", "value": null}, {"color": "#27865a", "value": 0}]}, "unit": "ha"}, "overrides": []}, "gridPos": {"h": 7, "w": 13, "x": 0, "y": 0}, "id": 2, "options": {"colorMode": "value", "graphMode": "none", "justifyMode": "center", "orientation": "auto", "reduceOptions": {"calcs": ["lastNotNull"], "fields": "", "values": false}, "text": {"titleSize": 20, "valueSize": 80}, "textMode": "auto"}, "pluginVersion": "9.2.17", "targets": [{"datasource": {"type": "influxdb", "uid": "HWTSokF4z"}, "query": "from(bucket: \"Regionaldatenbank\")\n  |> range(start: v.timeRangeStart, stop: v.timeRangeStop)\n  |> filter(fn: (r) => r[\"_measurement\"] == \"Flaechennutzung\")\n  |> filter(fn: (r) => r[\"Kreise und kreisfreie St\u00e4dte\"] == \"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\")\n  |> filter(fn: (r) => r[\"Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)\"] == \"Wald\" or r[\"Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)\"] == \"Landwirtschaft\" or r[\"Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)\"] == \"Siedlung\" or r[\"Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)\"] == \"Verkehr\")\n  |> filter(fn: (r) => r[\"_field\"] == \"Bodenflaeche__ha\")\n  |> aggregateWindow(every: v.windowPeriod, fn: mean, createEmpty: false)\n  |> yield(name: \"mean\")", "refId": "A"}], "transformations": [{"id": "calculateField", "options": {"alias": "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Jahr", "mode": "reduceRow", "reduce": {"include": ["Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Siedlung\", name=\"Flaechennutzung\"}", "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Verkehr\", name=\"Flaechennutzung\"}"], "reducer": "sum"}}}, {"id": "reduce", "options": {"includeTimeField": false, "mode": "reduceFields", "reducers": ["diff"]}}, {"id": "calculateField", "options": {"alias": "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Tag", "binary": {"left": "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Jahr", "operator": "/", "reducer": "sum", "right": "365"}, "mode": "binary", "reduce": {"reducer": "sum"}}}, {"id": "calculateField", "options": {"alias": "Entwicklung der landwirtschaftlichen Fl\u00e4che in PM pro Tag", "binary": {"left": "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Landwirtschaft\", name=\"Flaechennutzung\"}", "operator": "/", "reducer": "sum", "right": "365"}, "mode": "binary", "reduce": {"reducer": "sum"}}}, {"id": "calculateField", "options": {"alias": "Entwicklung der Waldfl\u00e4che in PM pro Tag", "binary": {"left": "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Wald\", name=\"Flaechennutzung\"}", "operator": "/", "reducer": "sum", "right": "365"}, "mode": "binary", "reduce": {"reducer": "sum"}}}, {"id": "organize", "options": {"excludeByName": {"Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Landwirtschaft\", name=\"Flaechennutzung\"}": true, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Siedlung\", name=\"Flaechennutzung\"}": true, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Verkehr\", name=\"Flaechennutzung\"}": true, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Wald\", name=\"Flaechennutzung\"}": true, "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Jahr": true, "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Tag": false}, "indexByName": {"Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Landwirtschaft\", name=\"Flaechennutzung\"}": 0, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Siedlung\", name=\"Flaechennutzung\"}": 1, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Verkehr\", name=\"Flaechennutzung\"}": 2, "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Wald\", name=\"Flaechennutzung\"}": 3, "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Jahr": 4, "Entwicklung der Verkehrs- und Siedlungsfl\u00e4che in PM pro Tag": 5, "Entwicklung der Waldfl\u00e4che in PM pro Tag": 7, "Entwicklung der landwirtschaftlichen Fl\u00e4che in PM pro Tag": 6}, "renameByName": {"Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Landwirtschaft\", name=\"Flaechennutzung\"}": "", "Bodenflaeche__ha {Genesis_Name=\"33111-02-01-5-B\", Genesis_Statistik_Code=\"33111\", Genesis_Statistik_Label=\"Fl\u00e4chenerhebung nach Art der tats\u00e4chlichen Nutzung\", Kreise und kreisfreie St\u00e4dte=\"Potsdam-Mittelmark, Landkreis\", Nutzungsarten 3-Steller (AdV-Nutzungsartenkatalog 2009)=\"Wald\", name=\"Flaechennutzung\"}": ""}}}], "type": "stat"}], "refresh": false, "schemaVersion": 37, "style": "dark", "tags": [], "templating": {"list": []}, "time": {"from": "2019-12-31T23:00:00.000Z", "to": "2021-12-31T23:00:00.000Z"}, "timepicker": {}, "timezone": "", "title": "Fl\u00e4chenentwicklung", "uid": "EZqKh5w4z", "version": 7, "weekStart": ""}}